天文台：2020為香港有記錄最熱夏季、雨量較正常少19%

由於南海北部的海面溫度較正常高，二零二零年八月本港較正常炎熱。本月平均氣溫29.0度，較正常值28.6度高0.4度。連同六月及七月的極端高溫天氣，本港在六月至八月期間經歷了有記錄以來最熱的夏季。二零二零年六月至八月平均氣溫29.6度、平均最低氣溫27.7度及平均最高氣溫32.6度，均是有記錄以來同期的最高。二零二零年八月的酷熱天氣日數為16天，是有記錄以來八月份的最多。此外，二零二零年一月至八月的酷熱天氣日數已達43天，較正常值多32.8天，打破了二零一六年的38天舊紀錄。截至二零二零年八月的熱夜日數亦達46天，已經平了二零一九年的最多紀錄。本月錄得雨量448.4毫米，較正常值432.2毫米多約百分之4。本年首八個月的累積雨量為1537.2毫米，較同期正常值1905.5毫米少約百分之19。

八月一日位於南海北部的熱帶低氣壓森拉克大致向西北偏西移動，掠過海南島以南沿岸。翌日森拉克於越南北部登陸及在內陸減弱為一個低壓區。受森拉克影響，八月一日本港風勢頗大。森拉克的外圍雨帶於八月一日及二日間中為本港帶來狂風大驟雨。這兩天本港普遍錄得超過50毫米雨量，而新界北部的雨量更超過90毫米。

受一道廣闊低壓槽影響，八月三日本港天氣持續不穩定及間中有大驟雨，九龍及港島東錄得超過30毫米雨量，而屯門的雨量更超過70毫米。隨著廣闊低壓槽減弱，八月四日本港驟雨減少，短暫時間有陽光。一股活躍偏南氣流於八月五日再度為本港帶來較多驟雨及雷暴，早晚雨勢頗大。當天本港大部分地區錄得超過50毫米雨量，而大埔及沙田的雨量更超過100毫米。在有雨的情況下，八月五日晚間天文台氣溫下降至全月最低的24.9度。

隨著副熱帶高壓脊的建立及受隨後高空反氣旋的影響，八月六日至十日除有幾陣驟雨外，本港普遍天晴及天氣酷熱。在陽光充沛的情況下，八月八日天文台氣溫上升至全月最高的34.4度。受一股偏南氣流影響，八月十一日至十三日本港驟雨增多及有幾陣雷暴。八月十二日雨勢較大，本港大部分地區錄得超過20毫米雨量。

受高空反氣旋影響，除有幾陣驟雨及局部地區雷暴外，八月十四日至十六日本港普遍天晴及天氣酷熱。高溫更在新界西局部地區觸發大雷雨。八月十七日本港天氣夾雜著陽光、幾陣驟雨及雷暴。

與此同時，位於南海東北部的一個低壓區在八月十八日凌晨逐漸發展成一個熱帶低氣壓及稍後命名為海高斯。當天海高斯於日間大致向西北移動，橫過南海北部並迅速增強，移向廣東沿岸。八月十九日早上海高斯以颱風強度在廣東省珠海市登陸，當晚海高斯在內陸逐漸減弱為一個低壓區。

海高斯襲港期間，天文台需要在八月十八日晚上發出八號烈風或暴風信號及八月十九日凌晨發出九號烈風或暴風風力增強信號。八月十八日本港風力轉大，當晚及八月十九日清晨本港風勢顯著增強，離岸及高地風力分別達暴風及颶風程度。與海高斯雨帶相關的狂風大驟雨及雷暴在這兩天為本港大部分地區帶來超過100毫米雨量，而香港島部分地區的雨量更超過200毫米。在大雨的情況下，八月十九日早上天文台氣溫再度下降至全月最低的24.9度。

受高空反氣旋影響，八月二十日至二十五日除有幾陣驟雨外，本港天氣轉為普遍天晴及酷熱。受高空擾動影響，八月二十六日稍後時間及二十七日本港雲量較多及有幾陣驟雨及雷暴。隨著高空擾動遠離及受大陸氣流影響，本月餘下時間除有幾陣驟雨外，本港天氣轉為普遍天晴及酷熱。

二零二零年八月有八個熱帶氣旋影響南海及北太平洋西部。

今年累積(截至 9月1日)
絕對最高氣溫35.3°C(7月23日)
絕對最低氣溫10.3°C(2月17日)
最高日雨量183.8毫米(6月6日)
累積雨量1538.3毫米 (少380.5毫米)

啲雨水去曬某國

啲雨去哂北面

香港真係唔撚係人住

最高月平均最高氣溫的排行(1885年 - 2020年)

1 32.7 1962.08
2 32.4 2011.08
3 32.2 2009.08
3 32.2 2012.08
3 32.2 2020.08

天文台：7月為香港有記錄以來最熱一個月 雨量僅為正常值33%

2020年至今已破紀錄的高温天氣事件包括：
1. 最高1月份平均氣温：18.6°C
2. 最高1月份平均最高氣温：21.2°C
3. 最晚全年首次發岀寒冷天氣警告：1月26日
4. 最高冬季平均最高氣温：21.5°C
5. 最高3月份絕對最低氣温：16.5°C
6. 最高6月份平均最低氣温：27.8°C
7. 最多6月份熱夜日數：18日
8. 最長6月份連續熱夜日數：12日
9. 最長連續熱夜日數：13日（6月19日至7月1日）
10. 最高上半年平均氣温：23.0°C
11. 最高上半年平均最高氣温：25.7°C
12. 最高7月份平均氣温：30.2°C
13. 最高7月份平均最高氣温：33.3°C
14. 最高7月份平均最低氣温：28.3°C
15. 單月最高平均氣温：2020年7月
16. 單月最高平均最高氣温：2020年7月
17. 單月最高平均最低氣温：2020年7月
18. 最多7月份酷熱天氣日數：20日
19. 最多7月份熱夜日數：21日
20. 單月最多酷熱天氣日數：2020年7月
21. 單月最多熱夜日數：2020年7月
22. 最長7月份連續熱夜日數：11日
23. 最長酷熱天氣警告生效時間：467小時
24. 最多8月份酷熱天氣日數：16日
25. 最高夏季平均氣温：29.6°C
26. 最高夏季平均最高氣温：32.6°C
27. 最高夏季平均最低氣温：27.7°C
28. 最多全年酷熱天氣日數：44日（截至9月1日）
29. 最多全年熱夜日數：48日（截至9月2日）
30. 最多全年需發岀酷熱天氣警告日數：65日（截至9月2日）

今年「熱夜」數目，即天文台總部日最低氣溫達攝氏28.0度或以上，已經有47日，是自1884年有記錄以來最多一年，亦是香港連續第二年出現超過40個熱夜。

二○一九年為香港有記錄以來最暖的一年

天文台：2019/20冬季平均最高氣溫為有記錄以來最高

空氣質素健康指數風險級別可能達嚴重水平
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
環境保護署（環保署）自昨日（九月一日）起錄得較平常為高的空氣污染水平，環保署預測今日（九月二日）稍後時間，部分一般及路邊空氣監測站的空氣質素健康指數可能達至「嚴重」水平。

本港正受強颱風美莎克的外圍環流和高污染背景的大陸氣流影響，天氣大致晴朗及酷熱，吹微風，不利空氣污染物擴散。日間的陽光有利光化煙霧現象，令臭氧及微細懸浮粒子在珠江三角洲區域內迅速形成。在巿區部分地區及路邊，較高的臭氧水平亦會加速二氧化氮的形成。

當健康風險級別達到甚高或嚴重水平時，兒童、長者及心臟病或呼吸系統疾病患者應盡量減少或避免體力消耗及戶外活動。一般市民應減少或盡量減少戶外體力消耗，以及減少在戶外逗留的時間，特別在交通繁忙的地方。

2020年9月2日（星期三）

正

林超英：「覺得頂唔順只係心中有鬼，好似吸咗毒咁，其實習慣咗（不開冷氣）就ok」，認為夜晚即使微微出汗，但靠「溫柔的風」，汗會慢慢蒸發，很快解決體溫高的問題。面對熱夜日數上升，他形容堅持開冷氣的人只是「飲鴆止渴」，但加速暖化問題；又認為出汗是正常功能，不是罪惡。

林超英數月前曾開動過家中已購入21年的冷氣機，非為降溫，只是想測試其是否仍能運行。被問及今年會否覺得太熱了，他馬上回應「ok喎，完全唔辛苦！心靜自然涼。」

水冷涼風扇，成應對今年盛夏的新「武器」，開動後為家居降溫2至4度，雖然耗電量增至少於30瓦特，但仍遠較冷氣機低。

會唔會以後每年個記錄都會被打破

hi

每年都係最熱既一年，溫度年年破新高，但仲有全球曖化懷疑撚存在

環保署幾時出黎解釋下空氣點解會咁差，6，7月仲好藍好青空氣極好

想知點解呢幾日個天勁灰多啲

浸死咁多支那豬係值得

之後個個月你都有得開po😂😂😂
因為個個月都破

點解我覺得今年夏天反而係舒服同無咁熱
係咪因為乾爽左體感唔太覺好熱

呢排悶到死開學仲要zoom

好似係7月個時濕度比較低？

望住已經出汗

係咪因為咁所以平均溫度高左，反而無咁熱？
我覺得立秋之後有時半夜都感到少少秋意

我仲以為今年係近年夏天較涼的一年

依家夜晚都有少少秋風的感覺
係早兩日落雨再出太陽先覺得焗
但成個夏天都熱得好舒服

今年個感覺又好似唔係好熱 空氣又好 藍天白雲

可能少咗出街 留多咗係室內地方 所以先有呢個錯覺啩。

年經

空氣差撚到

南水北調
比哂佢地

成個夏天留咗喺屋企咁滯
熱都唔覺特別熱

今日熱到PK

揸住電費補貼呢個核彈都冇用

D水去哂党個度

我諗左陣你呢個係咩弱智邏輯
係咪未出過香港

射咗成年tg

我都覺得今年無咁焗
以往多雨
落雨個日就舒服少少,一停雨出太陽焗到痴肺
今年落完雨都唔係咁覺

支那復工了

果次卉寒冷天氣警告仲係有十幾度，一啲都唔凍

鬼節燒嘢

今年一落街就出汗既日子我反而覺少左好多

聯署支持封殺微信同TikTok

暖化撚贏到開巷

下

再要戴個口罩

但我覺得今年冇往年咁焗